世道人生：外交部發言人 （李怡）

世道人生：外交部發言人
（李怡）

美國副總統彭斯10月4日就美國對華政策發表長達半小時的演說，對今後的美中關係、中國政經路線、整個亞太戰略形勢、台海關係，都有關鍵影響。形勢的改變，也必然影響中國對香港的政策。這新聞與劉德華、范冰冰、九西補選的新聞相比，重要太多了。

第二天一早，中國外交部發言人華春瑩一反以往「幾句完事」的作風，作出了罕見長篇回應，說彭斯「純屬捕風捉影、混淆是非、無中生有，中方對此堅決反對」。但整篇回應都是空話，怎麼樣「無中生有」？是不是應該說說看？

比如彭斯說，習近平「2015年站在白宮玫瑰園裏說他的國家『無意將南中國海軍事化』，今天，在人工建造的島嶼上的軍事基地裏，北京部署了先進的反艦和防空導彈。」這是否屬實？
比如彭斯說，中共「在全國各地，拆毀十字架、焚燒聖經、監禁信徒。北京如今還與梵蒂岡達成協議，讓公開宣稱不信神的共產黨在任命天主教主教方面發揮直接作用。……在新疆，共產黨在政府營地內監禁了多達一百萬維吾爾穆斯林。」這又是否無中生有？

到晚間中國外交部第二度發聲明，對彭斯提到的所有具體事實陳述，無一回應，只說要「美方好好照照鏡子」。這極像小學生被指犯規時反問：為甚麼另一同學犯規老師又不講？

想到大陸網頁一個「隔壁老王報考外交部發言人」的帖子，講老王在面試中的能力展示：
考官：「聽說你在家打老婆孩子？」老王：「他們以前連飯都吃不飽，現在生活條件已經改善了很多。」考官：「我是問你打過他們嗎？」老王：「我們家的發展成就是全村人有目共睹的。」

考官：「我沒問你那些，我就問你打老婆孩子了嗎？」老王：「老劉家打老婆孩子你怎麼不問？」考官：「我問的是你，在家打老婆孩子嗎？」老王：「你們家歷史上有沒有打過？據我調查你太爺爺100多年前打過老婆。」

考官：「我現在問的是你，打老婆孩子了嗎？」老王：「我已經把不打老婆孩子寫進了家規。」考官：「那你按照家規去做了嗎？」老王：「家規是我們家的內政，別人無權干涉。」考官：「你到底打老婆孩子了嗎？」老王：「我譴責打老婆孩子的行為！」

考官：「我就問你打老婆孩子了嗎？」老王：「你提這種問題是不負責任的。你去過我們家嗎？我邀請你去我家作客，親眼看一看。」考官：「我就問你打老婆孩子了沒？？」老王：「我可以告訴你，最了解我們夫妻關係的人不是你，是我和我的家人。我有發言權，你沒有。」考官：「你到底打沒打過？？？」老王：「你的這個問題充滿了對我家的偏見和不知道哪來的傲慢，我們家歡迎一切善意的建議，但是拒絕任何無端的指摘！所以請你不要再有這樣不負責任的提問！」

全體考官興奮鼓掌！異口同聲：「你通過了！你就是外交部發言人。」

其實不僅是發言人，包括外交部長在加拿大對記者的訓斥，不就是這樣的中國邏輯嗎？

真係神來之筆

難怪五毛咁想邀功，原來想做大官

成個對答就好似關愛座hunter咁

想到大陸網頁一個「隔壁老王報考外交部發言人」的帖子，講老王在面試中的能力展示：

完美演示中國式邏輯

全體考官興奮鼓掌！異口同聲：「你通過了！你就是外交部發言人。」